曾鈺成政府不能答允五大訴求!!

葉劉都話好。

請細閱。

而我有以下回應。

首先， 訴求一，撤回修訂條例草案。曾生說有法律漏洞，所以不能撤回而只能先暫緩後包裝再推行。但請問，要修補這條法律罅隙是不是只有這條條例可處理？單次移交逃犯又可不可行？而且，台灣曾表明不會接受《逃犯條例》修訂前與港府協商移送陳同佳，亦表明即使通過修例，台灣政府都不會同意移交陳同佳。另外，華人置業前主席劉鑾雄被澳門法院裁定行賄及洗黑錢罪成，判囚5年3個月，而他一早已離港，流亡海外(加國)。保安局局長李家超表示將刑期門檻由3年提高至7年作為其中一項保障措施。(是否可保障有錢人被移交？雙方有沒有就此議案協商？) 。當中亦耐人尋味。如果是有目標的移交(例如陳同佳)，為甚麼不能單次移交逃犯呢？是為了方便日後清算政治人物？而此項條例是不是為了保障有錢人/香港人/旅客/中共呢？

第二，警務處處長盧偉聰先生及行政長官林鄭月娥女士曾經用過「暴動」一詞去形容6.12事件，亦即表示當時他們是認為有暴動成份，但請問是何方先發起衝突而使出不同的武力去鎮壓市民，亦要出動到防暴小隊去對付大批無辜市民呢？在此點，有沒有使用過份武力，存在部處失當等問題？請問有沒有人承擔責任？沒有。只有不同人士就此點出來回應，指現場情況有需要使用到多種武器對付市民，但有沒有作出實質評估，有沒有證據證明當是已演變成「暴動」，所以要出動防暴小隊(沒有明確警員編號)，任打無辜市民？有報章指出有美法防暴專家說明當日有策略性失誤，原因是因為施放催淚彈是需要預留逃生路線減少群眾因無法逃生的情況下而變得更危險暴力。當時，大批受害市民就只是落荒而逃，可幸的是沒有發生人踩人事件！而此舉亦有違國際人權標準。但從「中信圍困事件」的影片中，可見市民是極其恐慌亦沒有還擊之力。請問市民暴動在哪？可能真的有為數極少的示威者有拋擲雜物，但警方一一用盾牌作防禦武器，請問警方有沒有因為這樣而受傷？如果有，以當時可能有市民使用武力但前提是極低之下，警方會不會是訓練不當或不足？當然，不是在合理化市民使用武力。又可能是，如警方口中一樣，警方當時在走動之下，市民被逼掟中警方呢？又或者是，警方使用盾牌將雜物頂至同僚附近而導致自己人受傷呢？的確，是很無賴。

暴動罪要經司法程序決定，不是官員說了算。那矛頭便指要向律政司司長鄭若驊資深大律師了。請儘快表態。

第三，釋放所有被捕者，撤銷控罪。有示威者是在醫院被補，證明當時示威者有受傷，是不是自衛行為所以有不同程度的反抗？當日不是定性為暴動，就不應有示威者以「暴動罪」而起訴。而其他罪行包括未能出示身份證明文件、遊蕩、懷疑藏有工具作不法用途等。是不是亦有濫權成分？(我告唔到你「暴動罪」，求其搵啲嘢去玩你，落案？) 重申︰當日是有不反對通知書。
第四，調查警察濫權，試問現行機制處理是不是適合是次事件採用？沒有警員編號，投訴警察課是不是能一一調查？如果不能，要還警方一個清白時，設調查委員會作此事件是不是來得更全面，更有成效？設調查委員會又等不等於現行機制無效？以事論事，過去涉及警民衝突的事件，都有被投訴的警員被檢控、判刑，是因為有警員編號。他們不能脫亦不能卸。所以，設調查委員會是唯一方法。抑或要外國勢力介入方能公平公證調查？

最後是「林鄭下台」，其實只是一種問責。叫喊口號，只是希望政府高官有聆聽市民而不是選擇性失聰。沒錯，林鄭月娥女士有為修例事件對社會的影響承認責任，並致歉。但今次不當，竟然沒有有關人士需要負上責任。原來，這個世界告訴我，你有回應，就是有承擔責任，哦，原來沒有人在逃避責任。我做錯了，但原來我只要出來說幾句，回應傳媒問題，道個自以為真誠的歉，我就承擔了責任，不需要再有任何行動。真的合理嗎？先不說一定要林鄭月娥女士負責，那請問她的團隊呢？一子錯，滿盤皆落索。即使，她有她的付出。事實上，有市民支持她，亦有市民不支持她。平心而論，香港不能沒有政府。她在此事上，究竟除了下台，還有沒有其他可行的責任可負呢？

如果因為政府不能答允這些要求，市民繼續抗爭，阻撓政府部門運作，損害廣大市民利益，是政府自招的。

TOO LONG BUT I HOPE YOU CAN READ THANKS

好ON9 點解會自己畀咗負皮

頂
其他post同一件事開九百幾個post

下次城市論壇你上啦

我又唔係廢佬